Tulli ette Tälli Jaan Kurre, Walgesost, ja palles Kohhut, et ni kui nüüd temma Naise poeg Johan Tälli jobba täusealissest om saanu ja kikk omma Essa perra jänu Kram ja Maja tahhap kätte saia, sis sai sia ülles pantut mis temmale kätte antud sai jä ketta samma Krami nüüd Jaan Kurre omma Naise peirale taggasi annao:1			Hobbene		3			Lehma		2			Oehwa		1			Pull		6			lammast		3			Zigga		2			puu Wankre		5 wakka			Keswi		10 wakka			kaero		20 wakka			Kartowlid		3 wakka			Linnaseeme		2 wakka			Tatriko		1 wak			Ernid		1 wak			Ubbe		
Sii nimmitetus Krami sissen on kiik nella Wallitside Warrandus, ketta nüüd se wannem poeg Johan wallitsada wõttap.
Jaan Kurre andis ommast Kramist Johan Tällile Lainusses, selle et temma Issast perra jänu Kraam wäga weikinne olli, siin nimmitetud kram, ni kui üts Obbene ; üts Raud=Wankre
Päkohtumees: Jaan Raud XXX
Wörmünder: Hindrik Sikkut XXX
Tälli Jaan Kurre XXX Tälli Johan Tälli
Josep Adoson XXX
